成報將哩段新聞長期置頂做乜鳩

與朱李月華 關係密切 藍鼎國際仰智慧傳被捕
發佈日期 : 2018-08-25

香港上市公司「藍鼎國際」（0582）與金利豐朱李月華關係密切，曾是其集資供股包銷商。該公司董事會主席及執行董事仰智慧雖然是內地農民出身，但得力於朱李月華，逐步涉足香港金融市場及染指賭業，包括在韓國在濟州開賭。朱早前更包團數百人暢遊「藍鼎國際」在當地投資的「濟州神話世界」。公司擴大版圖發展的背後，仰智慧的行徑已被執法部門盯上，他於前日失聯，傳被帶走，傳涉及內地調查的「中國華融」（2799）案有關。

本報特訊

「藍鼎國際」前日由5.79元，急跌至3.76元，下跌2.03元或35.06%，並在當日上午11時06分左右暫時停牌。直至前日傍晚6時05分，「藍鼎國際」發出公告證實，確認自當日起未能接觸或聯絡仰智慧；仰智慧持有「藍鼎國際」50.48%的已發行股本。該公司在昨日復牌，結果股價再大跌0.61元或16.22%，收報3.15元，創52周新低。

傳柬埔寨金邊被捕 股價暴瀉

仰智慧突然失聯，坊間有傳聞指出，他是在日前於柬埔寨金邊被執法人員帶走，或涉及「華融案」。「藍鼎國際」在韓國濟州投資超過百億元開賭場及酒店，需要大筆資金供股，有傳媒引述消息稱，「中國華融」有為供股貸款，涉資介乎60至80億元，相關款項已償還，但因借貸，「藍鼎國際」與「中國華融」扯上了關係。

翻查資料，現年47歲的仰智慧生於安徽的農村，但到了2014年，仰智慧與太太已坐擁41億元人民幣財富，打入胡潤百富榜的第547位，以一名「70後」來說，崛起的速度殊不簡單。

安徽農村出身 趙薇夫婦撐

有內地傳媒曾經報道，仰智慧在1995年到北京，走上了北漂之路，做些小本生意，例如是為銀行提供驗鈔機等，到了1998年開始涉足金融領域。仰智慧之後在各地以藍鼎之名註冊了一系列公司，包括在2007年回到家鄉安徽創辦「安徽藍鼎置業」，投身房地產市場，而房地產生意亦做得順風順水。短短五年，藍鼎便迅速發展成安徽的龍頭發展商，總資產達120億元。

2012年，「藍鼎國際」高調進軍韓國博彩業，成為房企轉型旅遊地產中另闢蹊徑的一個方法，而度假村「濟州神話世界」亦在今年3月正式開幕。不過，正正因為這個在韓國的投資項目，令外界發現「藍鼎國際」與中國華融扯上了關係，同時發現仰智慧與「股壇大鱷」車峰的好友紀曉波、影星趙薇夫婦等人關係密切，其中趙薇夫婦便曾以每股0.4元認購「藍鼎國際」五億股，涉金額約兩億元。

供股集資 金利豐為包銷商

朱李月華本月初才與丈夫到過韓國慶祝35周年結婚紀念，期間亦曾到訪「濟州神話世界」。仰智慧與朱李月華關係密切，2015年仰智慧收購中慧國際，之後改名為華夏健康（1143），並將29.4%股權授予中國華融，作價14.4億元。在2015年4月，「藍鼎國際」宣布以1供10供股集資63.86億元時，朱李月華旗下的金利豐證券，便是包銷商。